[學術討論]新界鄉黑問題

好多人依家先如夢初醒香港係有一班存在咗過百年
歷經清治，英治，日治，英治，共治五個朝代仍然生存緊既社團組織。佢地(新界原居民)和各區的黑社會主宰住所謂香港的地下秩序。

講翻歷史，新界地區(元朗粉嶺一帶)的氏族在宋元之後遷移到香港，其中最大的氏族有五家，呢個唔洗多講，實力最強的氏族係屏山鄧氏(源出東漢功臣新野鄧氏，出過駙馬，都出過大量進士、武狀元)。

正式確立新界原居民權益的事件發生在1899年，簡單黎講，當時英國租借新界，與當地氏族傾唔掂數，亦傳言有清廷官員背後支持，鄧氏為首的新界鄉勇武裝反抗英國統治，英軍取得大捷，事後，港督卻採取安撫政策對待新界氏族，再知詳情既見於下書:

Hase, and 林立偉 被遺忘的六日戰爭 : 1899年新界鄉民與英軍之戰 = The Six-Day War of 1899 : Hong Kong in the Age of Imperialism. 初版.. ed., 中華書局(香港)有限公司, 2014.

由於港英政府的寬弘大度，香港埋下了百年無法解決，由新界原居民權益引伸出既問題。當中最主要的問題一定係土地，政府要起人工島其中一個原因係新界既地不能動。

到尋日，呢班原居民組成既鄉黑受人操控無差別攻擊香港市民(佢地眼中的外來人)。

我地係時候重新審視仲應唔應該維持佢地的固有權益，因為保障原居民權益的政策已經不合時宜，我地唔需要再安撫佢地，再者，安撫咗百幾年咩都夠，依家的政策慢慢變成了維護原居民特權的工具

［反思］香港人到呢一刻仲覺得無野既，仲係唔係人呢？

睇撚得佢咩來歷
血債血償